★深圳人工貴 逼走萬五企業

外媒報道指，按照深圳市政府發布的《深化供給側結構性改革，壯大深圳實體經濟重點調研報告》指出，深圳製造業大規模外遷已成潮流。事實上，深圳市近年面對人口紅利的消退，企業勞工、土地成本上升及綜合稅率居高不下等情況，配合國策朝高增值產業型是唯一出路。

深圳的傳統勞工密集式製造業，除了升級智能製造創造高盈利，又或他遷外，已別無選擇。以深圳市產業園工人稅後基本月薪平均約5,000多元(人民幣‧下同)為例，如果算上五險一金，則公司每月供養一個工人需要12,000元，勞工成本跟越南工人每月1,000多元相比多11倍，可謂天壤之別。

又贏

多咗個7000係點計？
仲貴撚過香港大學生

五險一金 , 社保 . . . 企業準備去東南亞 / 請日結工

科技重鎮

之前唔係話三和大把人咩

喺三和請個清潔工都3000幾，
日結電子技工都180up

下崗新機遇